【聖誕除夕過冬】低調置業討論區 (338)

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

有意成為低智老襯的你，可與低置鑽石專員北川巴聯絡
TG: Cupdio

有意成為低置業主的你，請先傾聽炭巴玉音

垃圾股榮龍門任佢擺
「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

會員 #165028 - 何東精神 (團結)
前稱純正港人(港豬)，離地中產，天安門旅遊，Frizzle(港豬)，Alexander(離地)極有可能係五毛，分化撚，mon-post狗或網軍，請大家多加注意!

該會員以往言論：

睇見隻豬就火滾想撕左佢

開金口講句要對年青人網開一面
而家旗下百佳, 豐澤等避開一劫
如果唔係被暴徒燒毀打爛唔知幾多間
我而家見到黑衫蒙面阻住我架車都唔出聲屌佢地
作狀支持佢地俾個like 等佢地放行

因為我當時太驚又怕死
所以同其他乘客撞你出門口
希望你無事
原諒我

街上面見到佢地都會避之則吉
怕會招惹埋d警察
琴日黃大仙站成班又面罩又防具咁衝入車廂
嚇到我下個站即刻落車

我80後 本身都係中產階級 收入穩定又係專業人士
雖然近呢個月都聽左好多理據話要爭取好多野
包括撤回逃犯條例 調整警權過大 之類
但係我就唔明點解一定要搞到武力衝突先收手
再加上止舉令警民官民矛盾越來越大 對香港真係好咩

點解要搞咁多野 真心唔明每個星期搞一兩單衝突暴動真係好咩 已經港九新界都搞砸哂

發現女朋友個WhatsApp 有同第二個男仔有纏綿對話
我知道個男仔有參加社會又搞衝擊
宜家想搞佢罪証再報警篤灰

【星之谷】「偷雞出租」響警號 遭按證公司罰款

香港地，冇樓買樓，有樓儲樓。不少投資者為求借到盡，甚至「踩鋼線」，以自住名義申請高成數按揭，實質是將單位「偷雞出租」。近日按證公司似乎有新措施打擊，不再純粹追收貸款(Call Loan)，而是強制要求客人額外繳交逾10萬元保費罰款。

正常而言，833.3萬元以下物業只可借6成按揭，不過按證公司提供按揭保險，容許1,000萬元以下物業的按揭成數提高至8成至9成，前提是物業需要自住，在申請表上也要作出聲明。

儘管如此，很多人也會偷偷地把自住樓出租，實行「以租養貸」，自己則另覓居所，例如與父母同住，或另行租樓變「雙租族」。客人Sam就是一個好例子，由於居住於市區的家人在九龍灣有吉房，於是去年他搬回九龍灣與父母同住，而數年前以高成數按揭買入的新界單位，則偷偷地放租。

【遭發現會被Call Loan】

如果單位作出租用途，按揭成數最多只能5成。按證公司和銀行每年都會抽樣寄信給借款人，要求提交水、電、煤等單據，證明物業仍然是自住，同時也要求業主續簽自住聲明。如果借款人未能在指定時間內提交，按證公司便會將物業視作非自住用途，以往慣常做法就是Call Loan。

Sam過去幾年僥倖未收到任何調查信件，而事實上他手持單位過去幾年升值不少，按揭貸款餘額對比現時市值低於50%，即實際按揭成數已低於5成，必要時可以「甩」按揭保險，與按證公司「割席」，毋須補錢情況下繼續出租單位。

退一步來說，就算突然被按證公司Call Loan，Sam自覺不會有任何問題，原因很簡單，只要把物業轉按到另一間銀行便成，亦毋須再申請按保，簡單而言他抱有一種「你吹我唔脹」的心態。

【罰則有加重迹象】

不過，噩夢來了。Sam近月終於被按證公司發現在持有按揭保險下「偷雞出租」，而且應對方式甚辣，不單單是Call Loan如此簡單，還強制性加徵保費，Sam被要求提交逾10萬元額外保費罰款。筆者不知道這個做法是否新常態，還是Sam不幸受到「特別招呼」。毋庸置疑的是，「偷雞出租」確實是違反了當初批出按揭保險的初衷，Sam只能乖乖接受。

【有銀行抽查率達9成】

事實上，除了按證公司每年抽樣調查借款人是不是仍然住在其申請按揭保險的單位外，銀行也會作出抽樣檢查的行動，而且嚴謹度有差別。以筆者所知，某大型銀行抽樣機會率高達90%，客戶實在不宜「膽博膽」。就筆者觀察所得，在4、5年前購入的物業，即使當時以高成數按揭購入單位，現時的欠款/樓價比率大都已降至5成以下，如準備出租的業主，還是先完成轉按再行放租便萬無一失了。

展望2020年，待社會形勢平復後，去年10月政府放寬按揭成數效應料會逐漸展現，800萬元以下物業可申請9成按揭，800萬至1,000萬元則高達8成，高成數按揭申請將會急升，相信審查「偷雞出租」情況較以往更嚴。

最後需要利申，以上分享是筆者觀察所得，並不代理按保公司的立場，一切皆以按保判決為準。

作者子非魚為星之谷按揭首席顧問，現於多份報章及網上平台撰文，著作《按揭達人》，涉足地產買賣及按揭資訊。

星之谷網址：

上一個post

【沙滾滾，願彼此珍重過】低調置業討論區 (337)

LM

新手一問
睇樓紙叫老婆簽
實質其實係我老豆買
有無約束力?

想問下各位 如果要換樓 新樓果層既印花稅係咪可以用之前舊果層比左既印花稅去抵扣
例如：舊果層幾年前比左20萬印花稅 新果層要比30萬 所以淨係比10萬 有冇d咁既野

無

無，每一次換樓都要重新俾過稅

咁以前曾經有冇過咁既優惠？

梗係無啦，每次換樓都要再俾，唔係政府點會咁有錢

想問下呢排大家成交通常係高定低過估價？

睇緊太古區
成交價同賣家開價都高過哂恆生中銀估價

新post lm

我呢排睇個啲都係 估唔到價點做按揭

要補地價同唔洗補地價既分別？

睇緊樓，見好幾間放1100萬或以上個啲因為冇人問津而主動減價，減到1050啲位就好多人排住隊上去睇，然後業主心態又覺得樓市好好，話要反價。其實根本係10xx呢啲價位有好多人係抱住講到1000可做高成數按揭嘅心態去睇。

利申：睇緊東區樓遇過幾間都係咁

我都睇緊東區樓
開1250還1200
個aa死都話業主唔肯減做唔到

靚裝高質嘢？
我睇緊三房，1000嘅選擇好窄
南豐就有得揀，景係靚，但真係好舊同用料麻麻，條走廊係恐怖的，有機會第時要畀大筆錢維修呢啲公家地方

恆生on9架

我就係住緊南豐474想換大D
我住左呢區20年只可以同你講
南豐係比你入場上車
長住唔好諗
樓齡大同好耐未大維修
早排好似招緊大維修標
你以家入場預定十萬夾大維修都得

某大型銀行抽樣機會率高達90%，客戶實在不宜「膽博膽

想問下各位巴絲打，呢間銀行係邊間呀

唔怪得我問Agent幾耐之前維修過佢hea我啦
佢個三房廳真係細到不能
出入要上落斜都麻麻地
你睇緊邊個屋苑？

減50都唔過份, 企得咁硬?

佢既抽樣其實係咪寄信簽自住聲明, 「唔記得」就再寄多次俾你, 直到收到為止?

康山三房，補左地價既有冇機會？

講真
上康中康下康同尺數同坐向都唔同價

咁總有人鍾意唔講價 經常性都會有呢d case

買康山不如比多少少買康怡
其實都唔比得多幾多
居屋王康山個位置無敵

康山又冇睇過，agent冇介紹過
康怡睇過一兩間，有間係被護土牆包圍嘅低層特色景觀

康怡3房低層1100-1200
不過康怡康山都三尖八角

如果證明到你老豆有份睇 同你老婆係代表你老豆睇樓（代理人） 有機會被追
但都幾肯定查唔到
同埋同一間公司係唔會追 睇你係咩情況

之前成左幾間1000樓下
連柏惠苑都有間
睇下扑唔扑到

其實我都唔知係個aa無料定個業主好硬
開1250還1200
傾左兩個電話就同我講話唔得業主唔肯
我幾年前樓市旺上車個層開550還500
個aa即刻叫我開張票比佢佢直接飛的拎去同個業主傾
唔洗1個鐘就打黎恭喜我
可能係我上一次太順利所以覺得今次個aa唔夠力

柏蕙苑個位係好正
不過長住計我會揀康怡

下康正d

其實冇得咁計 要睇埋市價同業主開價差幾遠
同個個業主心態唔同 都係人夾人

Exactly, 因為對家係人，
唔係死物，無一條定律一定要點做

都唔出奇

見過用1/3 樓價買爛鬼傢俬，不過有比足稅

追印花稅？

1000 萬條按揭線係問題 - 巴打俾到五成首期就可以咁講

施永青：
//我告訴他，專業的經紀是不會教買賣雙方刻意做低樓價，把真正的樓價隱藏起來的；因為這樣做是犯法的。不過，有時買家的確缺乏首期，他們自己也會想到解決方案。用得最普遍的是把一部分成交價視作是買傢俬的價錢，分開來支付。這樣就可以令樓價跌到一千萬元以下，可以做到八成按揭。

只要物業的確是連傢俬一起出售，而買傢俬的費用又不太離譜的話，這種做法一般不會招來麻煩。再者，銀行在做按揭時不會只看文件上顯示的價錢，而是會自動為物業作估價的。如果上落只是樓價的三五個巴仙，應不會出問題。但若是超過樓價一成，銀行就有機會不批。

記者問我，若是事情鬧上法庭，會有甚麼後果。我說，刻意做假當然犯法。但法庭會看整個談判過程，如果是一開始業主就這樣邀盤的，而傢俬的要價又合理的話，應該問題不大。但如果是簽好臨時買賣合約後再改，那就容易入罪。不過，由於事情是政府的政策不合理所造成，明事理的法官多會輕判。過去遇到類似的情況，有法官曾乘機批評政府的政策不當，應盡快檢討調整，以免一再促使市民犯罪。//

原文出處：

Lm

真係試過0佣 其實話咁易 傾得店是但一邊就得
我發覺 佢地AA唔係個個拎足1% 都會打個折
正常情況 業主0.5 買家0.5
實際可以是但一邊比足 一邊唔洗比

事實係睇成交價對邊個著數囉

我果陣係買家0.8俑 賣家0俑
10M 以上樓
買家平左成球

按揭唔洗上MC，係咪會快d有offer?

你啱呀

真係筍盤，買家俾足佣又點話，無謂因小失大

但現實係10單成交9單都係市價，咁梗係殺你AA狗佣 on99

齊文件 banker唔駛煩左check右check的話
1~2個星期一定得

依家wfh，我怕好耐

你咁講，10單成交有9單都唔抵買㗎啦

0佣可能對買家冇意思，對aa 就好大意思啦

等批都好焦急

你真係有急嘅需要 (e.g. 短成交期)
banker見到正路都會priority搞咗先

定你自己乾急only?

我買完都會成日睇成交，
覺得自己個價，可以買高5-8層
又成日諗業主減得3%好少
不過又諗，個價中規中矩就算

可能係我自己

我都係業主減得好少
不過唔緊要啦，買到心頭好

所以AA永遠唔好蝕 點都有1%
新手上路既 醒水啦

出發睇樓前，話自己肯帶票，問定個ＡＡ幾佣
搵Ｄ老野ＡＡ，好過搵後生ＡＡ，後生急功近利
老野穩重好多

我喺中X walk in見嘅後生agent講野真心on9，上去睇樓望到隔離單位住到間屋垃圾山咁，堆滿成個窗台係垃圾，我睇個單位隻窗同隔離屋黐住，爬都爬到過去，我睇到話隔離鄰舍咁都有啲大鑊，佢話，你住喺你間屋咋嘛，隔離屋點樣唔關你事架，心諗如果隔離有曱甴有白蟻是旦開一瓣都夠死

佢哋會話

買樓唔俾佣，即係叫雞唔俾錢

乞衣先會為咗果少少錢出賣人格

十萬八萬等如去麥當勞呃到包shake shake粉既程度

睇唔同律師樓想點啦
我試過仲同我講 無所謂 你分幾日比都仲得 最重要收到錢啫

黃馮個po變咗aa佣vs律師費罵戰

其實大行黎講aa同公司大約係點拆帳

祝 香港業主們2021年 新年快樂

2020 一路好走

2019，2020香港政經環境都非常惡劣
大家想像到同想像唔到的壞事情都發生了
要比這2年更差，真係好難

2021年如無意外應該唔會比2019，2020年差
等多半年，等市場消化晒要移民走果班人的物業
香港經濟及樓市呢個持續2年多的調整期有機會完結

最近大家有無搞水費轉名，上網申請完又無confirmation, hotline又無人聽 次次留言都無reply..
等左成個月 唔通要親身上去灣仔問

是咪 wfh 無人返工

CCL 31-12-2020 176.22 +0.34

我12月10號搞，琴日打去話1月中前會完成

咁龍蟠的確多凶宅

Happy New Year !!

今年會有幾 happy

大家新年快樂

IP 都唔洗check

居屋一dd
孖住公屋嗰d就唔駛諗了

Welcome to 2021

咁多位大戶新年快樂

少來左呢度，打個招呼先

祝巴絲們新一年身體健康，心想事成

想問下做freelance 做唔做到按揭

未到2359
仲可以講句新年快樂

好耐冇上水，講句新年快樂
唔好死

各位新年快樂

呢排都有留意黃馮新聞
我2019年有兩間屋都係搵黃馮做買賣，整個過程都順利同跟得足。

我暫時嘅感覺係，搵律師樓都好似要賭彩數。
一般人都會覺得經律師樓做嘢係最穩陣。但萬萬都估唔到，律師會一聲令下，個連鎖反應係可以分分鐘要上IFC跳樓。

新年快樂 身體健康
我同老公睇到呢單新聞都覺得好恐怖
普通新手上車小業主點會唸到咁都會發生

而且近幾日既新聞都冇乜點報導過，唔知件事實際點收科？

第一次買果啲真心慘，唔知點好

兩日前有報，不過要維穏，用曬官方答覆報導。而家仲派梗文件，但短期內都拎唔返凍左資金⋯

呢件事低調得有啲過份
唔知佢地點樣同傳媒deal
無論新手定老手業主，都一定輸得慘烈

按常理推斷，
受影響的客戶（被韃大訂的買家）及銀行應可以追討番大部分損失
只係需要時間追討

1）律師樓必需購買非常大額的責任保險才可以經營

2）律師樓係無限公司，公司出事，
所有合伙人要上身

反而賣樓的業主就賺左大訂

有一筆意外橫財

請指教
當刻舊大訂仲喺律師樓到，買家要唔要用自己錢賠住先？
另外，地產雙邊俑又係要由買家俾咗先？

我唔係律師，我只係按我的理解作答，有錯請指正：

1）如仍然可以聯絡黃馮律師行的負責律師，可問佢的意見。

如冇的話，香港律師會話已安排左3間律師樓作應變計劃。如果唔知道搵邊間，星期一應搵香港律師會轉介。再問新律師的意見，以及黃馮購買的責任保險公司資料

2）如有能力甩自己錢賠住先，以及銀行的按揭款項冇被黃馮鎖死的話，應盡力完成交易

3）如實在冇辦法，銀行貸款已被鎖係黃馮戶口，或無力抬錢，應搵新律師樓睇下可唔可以幫手

4）最壞情況，大細訂，銀行貸款被鎖，及大筆費用的損失。。。只有向保險公司申索賠償

我唔係律師，我只係按我的理解作答，有錯請指正：

1）如仍然可以聯絡黃馮律師行的負責律師，可問佢的意見。

如冇的話，香港律師會話已安排左3間律師樓作應變計劃。如果唔知道搵邊間，星期一應搵香港律師會轉介。再問新律師的意見，以及黃馮購買的責任保險公司資料

2）如有能力自己抬錢賠住先，以及銀行的按揭款項冇被黃馮鎖死的話，應盡力完成交易

3）如實在冇辦法，銀行貸款已被鎖係黃馮戶口，或無力抬錢，應搵新律師樓睇下可唔可以幫手

4）最壞情況，大細訂，銀行貸款被鎖，及大筆費用的損失。。。只有向保險公司申索賠償及等黃馮清盤後索償

多謝巴打分析

學到嘢

成單野真係幾恐怖
邊估到咁大間都比律師會一句就封鋪凍幾十億

買左樓最緊要係咩呀
係個邊爐聚會house warming交換口水一獲熟呀
等皇天殺擊殺你班仆街業主

冷靜D，攪清楚真成交定近親轉讓先

我都好相信呢點，有同事話佢層掃管fuck（轟隆灣）兩年後保守估計升兩球，我心諗深山咁有人肯接都偷笑

巴打邊頭？ 揾緊500 萬左右上車，岩budget

同意

2020年整體樓價係持平。

但有人都講左豪宅及位置差的地區成交價同估價跌左10%。

我手上的單位整體估價係升少少
持平：跑馬地，西九
升少少：紅磡，土瓜灣，觀塘
（我有留意將軍澳區的樓價，今年應該係升得最多的地區之一）

裝電子貓眼

除咗名牌發展商，呢啲算係差唔多，收樓處應該可以修理嘅或用不太多錢就可以解決

早半年大西北樓價谷起晒
而家都回返晒落黎

2019年之前新界區升得好勁

而家回番d, 好合理

天盛苑 貴 嘉湖山莊半成 買唔買得過

優點：開則四正 西鐵站上蓋
缺點：居屋 貴半成

買天盛苑好過買嘉湖

三個屋苑都識有人買咗三房
我投帝柏海灣
地鐵站上蓋贏咗 價錢都好靚仔
你想買？

天盛好好多

病貓今日 1 個月 hibor 0.10%

呢d複雜的法律同保險問題

應該由收錢果班人回答同處理（律師，保險公司，etc)

rhanks but sorry

最差

其實係咪大機率橫行/陰跌/跟通漲小升 冇可能爆升爆跌

恭喜！

一買即升，對新業主來說，個心定好多

垃圾

而家成個香港都俾
7婆同一堆唔正常的高官及政棍把持
而所有討論區都被白咭佬，小粉紅，憤青，
反社會的人霸佔

只要換番精神同智力都正常的特首及高官
其實香港經濟同樓市都已經會好番好多

我對紅色呢句話好懷疑 - 土共對左手既極權統治，邊有咁易會放番出嚟俾正常人做？

噤樓上係問有冇機會暴升/暴跌

我咪答佢換番批正常人掌權
香港經濟及樓市就會好番好多
至於會唔會發生，除左皇上外，冇人知道。

Anyway, 7婆政府已經做得極差，
要超越佢的確係好有難度

其實7婆政府做衰左既野 下一任都好難去補救(reverse某啲政策/局面) 就算下任正常好似都改變唔到啲咩?

其實月供佔家庭入息幾多先算緊？
3成算唔算緊

重點係其他開支啫
每個月可以淨低幾多 儲到幾多錢

未計管理費、水電、食物既錢
其實維持一個家洗費都幾多

Same thing was said during CY Leung’s reign

而家就算俾CY 做番特首，
甚至皇上直接派人嚟做特首
香港經濟，股市，樓市都會向好

就算7婆連任都唔會再點大跌

比7婆再差的人，係有嘅，但真係唔多

林病似想搵陳智思接班，講左幾次唔做

恭喜呀

想知而家車位按揭最多按幾多同埋息口幾多左右

恭喜🎉
似乎你可以係新居過農曆年

恭喜 x 2

多謝大家
過年前應該入到伙,立雜嘢入咗伙再慢慢買
一諗到搬屋就好頭痛

今日都係 0.10%

租客舉報就唔同

其實要拉人 洗乜真係要有理由?
盲嘅都偷睇國家機密啦

5000萬呀。。。
中兩次mark six都買唔到

搬過屋既巴絲，你地係點搵箱黎pick野

搬屋公司俾

另外買咗一啲有 wheel 既大膠箱

搬屋公司會送箱 / 膠紙等工具黎
你有咩特別要求正路都幫到你 錢之嗎

如果唔係大件野，可能得十箱八箱，
搵搬屋公司定自己call van好

如果唔係大件野，得十箱八箱
搵搬屋公司定call van好

咁一定係call van啦
最多搵多1~2個屋企人 / 朋友幫下手

搬屋公司最好係幫手搬電器嗰d
搬嗰d佢地多好多專業架餐 慳水慳力好多

恭喜

Call van應該唔包箱？

明天收樓，想問下大概幾點律師會過數aa放鎖匙？
係埋大家都會收樓日拜四角 謝謝

call van就唔包啦
研究下自己執 (不過好似同d婆婆搶野咁 )
或者買d之後有機會用得番嘅膠箱啦

新屋唔係大，d膠箱都唔知放係邊

咁你睇下自己執定係買紙皮箱啦
有限錢嘅

自己CALL VAN我覺得用紅白藍搬仲好過用箱

其實係

通常律師會出封信證明你係新業主
下午四五點可以搵aa 拎鎖匙

我搬屋果陣買左十幾個紅白藍膠袋
一個膠袋都係十零蚊姐

太古城兩房1215萬易手 30年升值8倍 (10:52)

文章日期：2021年1月6日

港島東指標屋苑太古城，昨天單日錄得3宗成交，令本月不足一周增至11宗，平均實呎1.94萬元。中原高級區域營業董事張光耀指，太古城新錄恆天閣中層H室易手，實用584方呎兩房戶，屬較優質放盤，原業主上月叫價1250萬元放售，新近減價35萬元或3%後，以1215萬元售出，實呎20805元。原業主早於1990年以135萬元購入單位，持貨30年，帳面勁賺1080萬元，單位升值8倍。

想請教下大家嘅家居保險用邊間？

大業主賺到麻木咗

唉, 唔好咁講

有無人知、

如果買已補地價居屋係咪同私樓一樣?
定係其實有限制?

同私樓一樣

村屋可以好撚伏, 仲要入左伙都未必知, 過幾年先出事
e.g. 你可以search 下 "村屋 路權"
唔熟真係唔好攪, 租就無所謂

$6M Budget都有好多野簡（當然唔好諗平靚正），你可以叫佢用下 28Hse, House730 跟自己喜好（一房兩房，樓齡，地區等）同budget 睇吓先，拎左個慨諗先，再搵AA睇樓

唔該ching

Netvigator for sure , over 15年user

最近數碼通點睇好似唔錯 利申用開網上行

成交日對完數，賣方律師係唔係收買方律師本票？
賣方律師再出支票俾賣家？

一般唔會出本票，買方律師樓收左你尾數同銀行按揭錢之後，都係自己clients’account 出支票找尾數比對家律師樓。

支票？我仲以為係本票或現金轉帳。
即係賣方律師未收到實錢就開支票俾賣家？

多數律師樓票。另外都有由賣方律師直接開支䅇比賣方，賣方銀行還按揭；亦都有買方直接買本票開比賣家既情況（e.g. 車位買賣）

呢樣唔知la, 你份assignment 賣方都未必即日簽，幾時開票真係話唔定。

以前大家都信曬律師樓票咖

我仲以為賣家交易日會收賣方律師樓票。
又學到野

想買乜房屋類型又唔講
想買邊區又唔講
年紀月入又唔講
點答你

網上行好好多

30萬就唔好諗啦，首期無60-70萬都唔洗諗

數碼通租hkbn條線

諗住一球先
有目標儲下錢
到時想買樓又好 做其他野都好

唔錯 係邊到 我見佢有個plan 好平 但其實好多都唔包 最基本野
實際都真係睇需要D咩

Hkbn 係咪唔掂？

ML account?

網上行我都成日斷線 諗緊係router定modem問題？

想問下咁多位巴打

以下係我個情況：

依家26歲搵緊44k 專業人士
手頭大約有50萬

因為依家同屋企人住緊大西北
返中環好遠 好想搬出黎自己住 想返工近d
唔介意細d 因為自己一個住

麻煩哂感激！

專業人士咁你想問d乜

屌唔小心del左條問題sor9
我可以買d乜定係儲多陣先買

救我呀巴打

儲到百幾萬 買東涌?

當大約可以target 5M樓
唔介意納米就可以吼下有冇d半新盤鬆綁蝕讓盤
不過調番轉講防守力始終都係一般

先假設樓價唔變
定一個年期 自己計下數 睇下租同買條數爭幾遠
跟住自己再諗覺得個市升定跌去預

你問我我就會答儲下先
一個人租下納米住其實算幾過癮 又無乜committment

唉又係大西北我大約要儲幾多先有say

大約要儲幾多女朋友應該三年後先出後做野
同埋佢份工要on call 應該唔好咁快一齊住到

我依家頂唔順想出黎住下先

呢問下呢d其實係咪好伏

咁細，比我就唔要
你可以約個AA，上去親身睇下自己接唔接受到
接受到都冇話唔得嘅

本身已經細 252呎, 仲有兩個露台 40呎,
成間屋放得得張床, 一係就整閣樓, 要預多2-30萬左右:

咪建議你租住先
出去搵aa行下睇下盤先啦
租 / 買 / in-budget / out-budget 射程範圍內都睇一睇先

調番轉你諗下除咗中區之外
仲有咩區份你會考慮

窮呀

除左大西北之外都冇乜所謂
主要都係想半個鐘內落到中環

唉屌唔該哂巴打

離島

哭能左
咁我都係儲多陣先

見到富榮都好似唔係太貴
我咁岩又抽到白居二
但係咪樓齡大過21 就借唔到九成

咁你不如又睇埋東涌一房 (加多少少系列)
半個鐘就出唔到中環架啦 但都唔算遠
另外你番大西北 而家有埋屯赤又快dd

好研究下先唔該哂咁多位巴打！

北角都有劏房式單位，十零分鐘到中環

CCL 08-01-2021 178.13 +1.91

仲要全部對正西北，點住

睇唔透

仲要係大酒店附近

好彩你地提一提
岩岩出黎做野真係唔識
唔該哂！

想問下大家如果想問銀行做到幾多成按 過唔過到壓測
除左落centre問 有冇得online live chat 問
唔想落去同班廢老逼

撜星星refer agent 比你 約實時間 直接入房傾

有D銀行有按揭電話 慢慢傾都仲得

住沙田會唔會好啲, 定係差唔多?

大獲, 岩岩搵PLC諗住落ORDER裝鎖, 點知話最近要2月, 但門下星期到正常要咁耐架咩, 有無其他鋪推介下??

電子鎖, 但我大門換新, 諗住裝門果日裝埋鎖,晏D去灣仔問下先

點解唔問管理處上黎問

因為官方無呢個方法 得過數同支票

以前好似有張大新信用咭得，而家就唔清楚

租住先囉
你一支公睇下奧運站 開放式/一房
都仲有錢儲
再睇下公司有冇rental reimbursement scheme
你入息儲多1-2年左右再睇下會穩陣啲

或者service apartment可能都岩佢
但如果夾硬買開放式上車黎緊幾年真係無運行

唔該咁多位巴打！
因為我同屋企人抽到白居二
睇到富榮花園好似唔錯
600萬左右 如果做到925 我儲多一年應該不大問題
想問下富榮花園大唔大獲氣

唔熟居屋，但照睇未必做唔到925

睇下銀行 ebanking -> bill payment 裡邊有冇你間管理公司同 management fee 呢個選項

即係好似10xx萬嗰啲樓999萬成交另外再畀傢俬費

新樓啦

想買2房，新樓搞唔掂

你呢個首期差啲啲
800萬以內任買

你嘅除入，我覺得800萬樓會睇唔上眼先叫你睇新樓

八百萬樓上要at least 2成首期，又要儲一段時間，重要供到仆街

供又冇乜嘢嘅，當儲錢
不過你有剛需嘅可能要去大西北睇吓

唔該巴打先，有考慮緊瓏門

識貨喎

但遠離市區要取捨，我自己比較鍾意大圍沙田，但奈何唔夠筆直

點任買呀... 首期加稅都已經爆1m

嚟緊兩三年內買丫嘛，以佢收入儲多半年都係度啦

保證唔分手?就算係等到畢業儲到錢一齊比首期仲要等幾多年
租幾年舊錢就一去不返, 買細單位至少係供落自己到

買完8M樓 佢戶口歸零，莫講話買傢俬，分分鐘交稅都冇錢俾

佢budget 只適合6-6.5M, 一係儲多兩年到有1.5-2M資金先

佢都唔係依家買

睇漏左tim

我好慘呀

冇，預計應該個個都會唔睇佢2-3年後買樓走嚟鬧我

一支公
冇父母幹
未來大幾率唔結婚
買住收息股當儲錢
置業得自己一個出力係咪冇乜可能得

黃馮單野之後可能會好多人要求用本票

2年後先問啦，到時人工儲錢樓市都唔同晒啦

問屋企人借一球(如有)
8球樓已經任買

咪係囉 兩年後既樓市 撚有人知咩

[member]想問下 簽左臨約係咪要14日內搵律師+比大訂 稅比律師樓？ 但按揭未有offer （唔會14日內出到）
如果到時按揭offer有問題係咪會殺哂訂同稅 [/ member]

按揭你成交日前搞掂就ok

好中意個單位
但係唔中意係開放式廚房

請問比大訂要經自己律師比？
我都剛比細訂 仲未搵到律師

是稅都係 比律師樓

師兄能否介紹幾間穩陣

應該間間差唔多 搵間近自己既 個價1萬左右啦
除左馮黃（不過佢都係衰員工姐 唔關佢間野事）

睇中左層$1400萬
搵左2個AA試個業主知$1400佢底價
其實$1400我deal到
所以我以家想鋤番AA佣
以家有無0.25佣
講真$1400萬半佣都要$7萬cash
仲要少少價都fight唔到

ps.我有講過同我deal到$1350比足1%佢

邊度？

港島

子普巴你原來有啲咁嘅癖好

0俑都傾到啦 0.25點會唔得 你係買家喎

改返岩隻字喇

岩岩簽左臨約 有咩要注意

想問下免壓測 係政府擔保期內既話
係咪都要入息起碼係供款既兩倍
聽到有d巴打話簽個名就得？

Bookmarked

我想問吓德馬買雨淋套裝，張圖度係咪已經齊晒花灑，龍頭同雨淋？仲有冇咩配件嗰啲要另外買？

呢張圖先啱

準備上車，毒撚冇朋友，但好想share下
天水圍單親公屋仔，細個冇諗過會買到樓
前日簽臨約，高層2房520實呎全海景
呢個世界靠自己先係王道
另外多謝elon musk

葵青區
搵左dr loan

應該出價個陣鋤佢0.25定簽臨約個陣鋤?
我諗過佢唔肯我就搵同一間第二個aa做

恭喜
依2年d股都創造左好多財富。

2個都唔係
無父母幹上車盤黎講，tv同ve都太高難度
其實唔知算係咩區，買左珀麗灣

計18區就荃灣

Dr loan offer靚過**咩？

dr loan helpful好多，星果個答我野答到一舊舊唔知噏乜，經絡都好過佢，是但啦爭果啲咁多

Mobile banking都唔得

收開門費
$100 $200你鍾意
仍然會有人睇，但係少咗班混吉

有啲咁嘅玩法架咩？ 真係唔識

有丫
有租約可能租客唔俾睇樓
但可以同租客約每次有客要開門俾封利是佢

你企喺買家角度，真心想買$200唔係錢

但純粹混吉就唔會俾

初初想睇海璇，要帶二百萬本票寫律師樓名...

一開賣就200萬，之後加到600 萬先有得睇樓

通常買賣前講好左
由其而家近新年，佢未咁快搵到屋加裝修
咪可能會講成交後同你用市價租返兩三個月

自製blacklist囉
唔撚開門囉
有鳩佢喺個客面前柒囉

想問有無巴打知申請按揭既文件，銀行接唔接受電子糧單同銀行電子月結單

受，你唔print 出黎咪email 交囉

求指教
如果有270萬首期，兩個人加埋收入係5萬左右
唔要大西北的話，兩房單位，450-500尺左右
有冇咩樓盤推介？

當你借到500萬，扣埋稅預買到740萬樓
可以考慮下長沙灣大四喜，港灣豪庭果啲

大四喜兩房過曬8球

Testa 幹有咁多首期

有無靚傢私鋪分享

我乜都未整

想睇未整前既圖

我訂左個櫃 其他都未買

港灣豪庭 一開美聯 中原 都成900萬仲要得300幾尺
好似有啲太貴

近排成交最細則6球中起跳

我裝修仲有幾個櫃未到
救命好想快D搬

新年前到唔到？

睇成交都係7球

應該得呱
師傅話約咗阿姐21/1清潔
我地執D嘢入咗伙先
之後先搵搬屋公司大執舊屋D嘢

銀行簽臨約後反口咪仆街，預批都唔佢準架

師兄我前幾日太凍頂唔順買左部Dyson, 岩岩睇完你post再check下自己部冷氣機原來都有暖氣功能😭
By the way, 我都係阿迷🤟

利申：居屋仔最近租私樓

你一野就買大神咁高級
買住幾百果d 暖風機用住先嘛
阿迷強大了

HP06?
定邊隻型號？我都想買部夠暖既

如果你放係廳 個廳幾大
個廳係暖成周都暖 定係行埋近D先暖?

一般行貨電器
如果唔幫襯堆大型連鎖
有冇其他地方買會可靠又平少少?~

邊一期冷縮熱脹到咁

現樓太舊, 走勢應該會似美孚新邨

淘大工業村重建梗住宅, 恒隆年報話2023 落成,
應該差唔多年底準備申請預售

單棟15萬呎31層住宅樓面, 另外底下3層2萬幾呎商業樓面
係對正幾條F1車路衰D, 不過高層高過曬德福, 得寶, 都算開揚
5,000 呎一層, 應該over 10個單位

有個故事我條女個同學
智障唔識轉車坐黎坐去半個鐘仲喺康城

最多13分鐘一班喎
有咩可能20
繁忙時間5 至7 分鐘一班
講真東涌線而家非繁咪一樣10 分鐘一班

你話呢, 市區新樓wor, 得寶都平均$17000 ....

真係見過，仲要唔止一次
我每日收工經紫色線都望到
應該係中午4點左右

你個中午4點係咪即係中午係0800-1600
咁我中午返工中午收工

1600~

咁係因為個段時間由非繁轉做繁忙
由非直達變直達
姐係由13 分鐘變5 至7分鐘一班
先至令你有錯覺以為20 分鐘一班

喔喔
咁可能係轉換繁忙時段就出一次20分鐘咁
調返轉講，唔係下午4點果次就真係冇乜見過20分鐘一班既

笑咗 一定開2萬幾
你唸下嗰頭附近零新樓 咁近地鐵站
幾多分支家庭吼住 剩係淘大業主都夠啦

喺邊個位起？
嗰頭新公屋就大把

有小朋友所以家電唔敢慳😭😭

HP06呀，佢都暖得幾快好岩冬天小朋友沖涼換片吹住，不過成個廳暖就冷氣機快啲

半個廳倒暖咋

好耐無返黎
因應老豆層新居屋收樓既關係
我層林太終於逼住要動工，前兩日拆哂廚廁
全屋油返油換門痴膠地板整個大衣櫃 c字櫃 電視櫃頹整就算
第日放租唔想大執

遲下傢俬電器大出血
5月結婚而家都9係佛系應對

樓齡好似仲好新
咁都爆？

冷暖風扇除左Dyson 外有無推介？

舊，但好普遍

想問吓新年後入伙，有冇話要過咗正月先可以入伙？

去紙紮舖問下
順便買拜四角嘢
我禽日問咗農曆年前入伙好日

佢地應該都係睇通勝講邊日 宜：入宅

佢會問埋生肖
唔知通勝有冇夾埋

我之前問過風水佬 佢話通勝只係general
要夾埋戶口時辰八字先準
簡單d 黎講即係叫你幫襯佢

*戶主

嚟緊身入伙請問有冇邊間家具保險好？

都諗緊買Dyson定係LG好，Dyson Digital Slim好似幾正又輕，LG就可以拖埋地，但個拖地頭要另外買，又唔知拖得夠唔夠力。

點先收到？

有幾個類別，
我係低電量用戶，
2019年果幾期帳單，每期平均500度樓下。

好多業主係賤人，亦好多租客係仆街
都係自己做業主好

Dyson 8用左4-5年 到依家仍然覺得係屋企買得最實用的電器之一

而家咪自己做所以唔租

睇中咗張枱 諗住落訂嗰陣先發現間野係藍店
懸崖勒馬咗但又要再睇過

simplylife d木傢私真係唔係好掂...唔知點解d木紋好樣衰好假...

我地上兩星期都行過唔少傢私舖, MADE IN日本泰國馬來西亞都行過, MIJ真係好靚, 不過太貴, MIT就唔太大驚喜, 價錢仲要唔算平, MIM就平D之餘個款又幾OK

可以睇下依兩間

metahome就主要跟你size訂做, 咩木都簡得, cuckooohome就睇款馬來西亞做

恆指就快又升穿3萬點

紙錢日日貶值

早前聽樓淡老點賣樓果班人
唔抬錢就上唔番車，或大單位變細單位

823 呢D商場 REITS 都仲好, 等打完針希望可以反彈,
主力Office既 REITS (e.g. 435) 就仲有排跌

有買就係囉

好多都愄高，冇買

想問下有無又靜又大吸力既抽油煙機介紹 budget9000樓下都得

其實網上估價同實地銀行估差幾多左右

上個禮拜先搵完做按揭哥哥仔估完
佢係打電話去搵幾間中介問價
跟住照同屋苑同類型單位近排既成交去估算

咁會唔會有二三十萬差距

咩銀行？點會咁做咖

不過我覺得佢個駁口有啲問題好難拆，機係輕既吸力都夠

烏溪沙SILVERSANDS位置係邊度

泓碧隔離

好似唔係好覺有呢度嘅...應該都唔會阻擋景觀呱

主要擋泓碧景，星漣海擋少少，迎海同雲海就唔關事
起得好慢，依家都仲係得個地基，一層都未開始起.....
規模好細，好似得200伙，不過有齊1-4房

想問問 查冊係咪可以睇哂該單位咁多手業主既交易？

其實咁少資料答唔實你咖,

牆身油過哂 <--- 個單位condition 點? 要唔要產底? , 純油漆就唔洗1萬, 產底要~$3萬up,詳細你可以去 隔離post 問下個油漆巴打:
［仍然係我]繼續答大家油漆問題，盡答

換過哂地板 <---- 本身咩物料? 想換咩物料? 唔同物料差好遠

馬鐵都係半粒鐘內既事, 乜都齊, 好好架啦

最怕LG個拖地唔夠力，拖得唔乾淨

之前用開Dyson V6，都覺得幾好用，不過見LG可以拖埋地，又幾吸引。

唔係淨係可以落清水咩

嘩咁第時mos逼爆

我大圍個邊都預左逼爆

Dyson唔好買水貨
我部v10買左個幾月 死電

到底係銀行公會H 好0的
定匯豐恒生H 按會好小小
假設比既回贈係差唔多

唔同銀行嘅網上估價好可能以經有

執吓字眼其實無錯

下個 post

【當暴政成為習慣】低調置業討論區 (339)

push

推爆呢度

推推推

1001

1002

1000

-2

999